南韓政府被爆違反聯合國制裁 助北韓洗產地賺外匯

南韓《朝鮮日報》15日獨家報導，國會議員查出文在寅政府2017設立的中小企業和初創企業部2017年至2019年期間，斥資數十億韓元提供給南韓中小企業，從中國端對北韓紡織廠下訂單，北韓貨物在中國洗產地後進入南韓販售，完全違反聯合國對北韓的第2375號制裁令。

報導指出，南韓國會議員鄭鎮碩獲得的數據指出，中小企業和初創企業部轄下單位在2017年至2019年，以預付款方式提撥17.8億韓元（約台幣46萬元）給南韓中小企業，用於「資助生產」，但其實是藉由這些小公司在中國對北韓紡織廠下訂單，替北韓商品洗產地以賺取外匯。

案例指出，由南韓政府資助的甲公司在2018年與中國江蘇省江陰市的乙公司簽訂生產合約，再由遼寧省丹東市的丙公司生產，而丙公司對北韓平壤的一家紡織廠的下訂單。目前查出至少有2.7萬件由北韓平壤紡織廠生產的商品經走私進入丹東，並在該處洗產地變成中國產品後，以貨船運至仁川港進入南韓。

而在案例中的甲公司因此獲得17.4億元的銷售額，南韓中小企業和初創企業部官員稱「不知道產品是在北韓平壤製造的」，但是過去該部門的評估報告就有發現，位於中國丹東市的丙公司內部有北韓員工，且部分產品是在北韓生產，南韓政府涉嫌違反聯合國第2375號制裁令，鄭鎮碩認為有必要全面調查。

UN又贏

違反UN制裁令

聯合國係紙老虎嚟

奶共要被清算了

啲料一早就有 , 而家先爆

撩起美國把火先大鑊
等於有國家同伊朗交易冇人怕
美國發現你同伊朗交易然後制裁先得人驚
依家UN出聲 等睇美國點回應喇 罰南韓加駐軍費啦

北韓寅

美國本身都單獨制裁緊北韓

南韓總統詛咒係咪又準備應驗

文在寅2017年上台
快手到

美帝唔追究,
UN北韓制裁令 有咩實際效力

lm

推

青瓦台魔咒

即係咩

上一個係咪又係三年之後收皮拉落台

美國應該一早知,依期冇叫佢埋堆

白手套

被強姦

咁應該裁埋中國先啱喎，幫兇唔駛負責任嗎？